香港股票 一手 的歷史

有冇人知道，
香港股票是否一直都是一手咁買賣？

看到一本講香港公司合併收購的書，
提及怡和置地在 七十年代 收購 牛奶公司，
當時兩間公司股價 是幾十到 百幾蚊。

假設一手是 1百 或 5百股，當時來講好多錢。

網上揾唔到 對於 手數的歷史，
有冇人知？

push